終院就保釋上訴案頒判詞前夕 《人民日報》: 黎智英「命運早已寫定」

終審法院就壹傳媒創辦人黎智英保釋上訴案頒判詞前夕，內地官媒《人民日報》今日（6日 ）就發表評論文章，大肆批評黎智英一番，形容黎是美國和西方的「棋子、工具人」，認為黎「早已為民意所不容」之餘，更宣稱黎「成為隨用隨棄的棄子只是早晚的事」，咬定黎「命運早已寫定」。

《人民日報》今日發表題為「判國亂港黎智英，命運早已寫定」的評論文章，內容陳腔濫調。除了一貫地斥責黎智英「不遺餘力地搞亂香港」、「打着西方自由主義的旗號，極力鼓吹極端個人主義，公然宣稱違法達義，一次次將香港拖入黑暴攬炒深淵」外，亦形容黎是「美西方精心培植的棋子，助其插手香港事務的工具人」，強調黎智英「早已為民意所不容」。

文章重申中國內政不容別國干涉，國家安全不容任何人挑戰等官方口徑外，又警告「賣國求榮就是自掘墳墓，以身試法終將自食其果」，指「窮途末路的黎智英已經失去民心，一旦徹底失去利用價值，成為隨用隨棄的棄子只是早晚的事。」

然後文章再敦促黎智英「該醒醒了」，揚言「叛國亂港又豈會有好下場。從昔日風光無限，到而今官司纏身、深陷牢獄之災，黎智英的命運，早已在預料中。」

另外，文章亦抨擊《蘋果日報》，認為《蘋果》「早已徹底爛透，成為播毒機器」，甚至「徹底將新聞真實拋之腦後，煽動暴力、美化暴徒，抹黑港警更是其看家本領，公然將最基本的新聞職業操守踩在腳下﹗」

無罪釋放

人民日報已經拎到劇本

判詞都已寫定，其實可以慳返唔使審

正
公開干預司法
命令法庭要點樣審
仲話香港有法治嘅人應該去撞豆腐死

人民日報係不舉撚直屬上司

可能真係終身監禁

北京落聖旨 班法官驚撚到腳到震埋
學咩人講司法獨立

法官 : 我跟足你地意思判，應該冇事喇掛！